[討論] 如何應對「正常生活派」？

雖然區選小勝令少數派不敢公開出聲，但所謂少數派仍佔至少 40%的人。不敢作聲，也可能代表佢哋心裡屈服，但不能輕敵，終有一日沉不著氣反擊。所以，當運動進入重整期，又係時候檢討吓輿論戰應對方法。

如果現實遇到呢種阿婆，樣子正正常常（個人覺得），卻去用老婆婆身分在鏡頭前利用「憐怋」、「良知」，兩個名詞蓋過我哋一直理解嘅意思，冷靜地去一句一句擊破我哋行為背後目的，

大家覺得如何應對，才能減少我哋鏡頭前出醜呢？

所謂嘅正常生活派，實際上係睇唔出政治點樣影響緊人類嘅生活。而只向表象上影響緊日常生活嘅人（亦即係手足）作出責難，甚至係襲擊。用最通俗嘅講法，就係要豬只會關心飼料。同時間，正常生活派亦係對政治變革所帶來嘅轉變欠缺信心，認為政治變革並唔會促成日常生活嘅提升。

就此，我個人認為要同日常生活派講返政治已經係影響緊其他人嘅日常生活（諸如國泰炒人、教育局對教師嘅小文革、曱甴暴力令到大量平民受傷），同時要求日常生活派要將心比已去理解政治之於日常生活嘅影響。同時，亦都要收集返政治變革對提升日常生活嘅例子，用「利誘」嘅方式令日常生活派理解我哋嘅做法。

樓主其實點出咗一個香港政治界經常出現嘅問題：將政治同日常生活割裂。

睇完條片見到個呀婆明顯係收成期 自撚私
其實俾咩佢睇 點同佢解釋都冇用
喺佢角度 佢強調自己70歲 休已退 想過清靜日子
講到尾就係唔想用腦諗深一層
消極啲諗 就係等佢哋早日歸西

之前都仲可以用沉默大多數打J，選票證明左

唔洗點理佢地，因為佢地唔會做實事，只會係到到自怨自艾

將心比心真係好重要，我哋都要學識PR技巧同人溝通，去慢慢引導他人思想去了解自己想法
好多時我哋一句車埋去「我哋就係要咁樣做，你唔明就算」，所以有好多人一見到阻著晒就起勢咁鬧，有時我都試過口啞啞唔識答

呢群人對政治理解不深入，始終香港曾經天下太平因有制度，不需要靠激進方式都可獲得生活上便利，即係港英政府可以話係要乜有乜，所以塑造成一種思想係「向上流，必有成果」心態

衰在條片個記者問題都有取向性，令人更加信服阿婆想法，當然五毛都喺下面推波助瀾

最弊呢種阿婆利用緊「憐憫」，即係人們應對老人家尊敬心態，盡可能令我哋出醜，甚至動搖淺黃可能性

40% 老人院講野唔清票
不過不輕敵
做好準備
下年立法會要嬴